反東北案終極上訴得直 13人免重返獄中

反東北案終極上訴得直 13人免重返獄中

09月07日(五) 12:32更新 10:19建立

立法會財務委員會在2014年6月審議新界東北發展前期工程撥款時，有示威者衝擊立法會大樓，13名男女包括社民連副主席黃浩銘及香港眾志主席林朗彥等，事後被裁定非法集結罪成。他們原被判處社會服務令，但上訴庭去年8月接納律政司上訴，改判他們監禁8至13個月不等。13名被告早前就刑期向終審法院提出上訴，終院今日(7日)開庭審理，裁定13人的刑期上訴得直，而他們的刑期應為已服的刑期，即可即時釋放。

今早多名被告攜同寫有「撤回東北規劃」的橫額到終院，並在法院門前高叫口號：「土地屬於人民，還我民主規劃。」

13名被告為梁曉暘、黃浩銘、劉國樑、梁穎禮、林朗彥、朱偉聰、土地正義聯盟召集人何潔泓、周豁然、嚴敏華、招顯聰、郭耀昌、黃根源和陳白山。

又有寃獄

狗官楊 x 權

真係痴撚線

小心呀